<resources>
    <string name="app_name">ViewList</string>

    <string-array name="array_sports">
        <item>Борьба</item>
        <item>Футбол</item>
        <item>Волейбол</item>
    </string-array>
    //борьба
    <string name="borba1_title">Вольная</string>
    <string name="borba2_title">Греко-римская</string>
    <string name="borba3_title">Дзюдо</string>

    <string name="borba1_info">В этом виде борьбы, в отличии, например, от греко-римской разрешается использовать ноги для проведения приемов (например, делать подсечки или захватывать за них), а целью является положить соперника на лопатки.

Родиной вольной борьбы считается Британская Империя. Пока в Европе популярной была борьба французская (греко-римская), вольная борьба набирала популярность в Америке, где впоследствии разделилась на спортивную и профессиональную (рестлинг). Начиная с 1912-го года вольная борьба входила в каждые Олимпийские Игры, а больше всего медалей по этому виду спорта на Олимпиадах выиграли американские спортсмены. В 1980-м году к соревнованиям были допущены женщины, а в 2004-м они впервые выступили на Олимпиаде.

Советский Союз дебютировал на Олимпийских Играх в 1952-м году, олимпийскими чемпионами стали Давид Цимакуридзе и Арсен Мекокишвили.</string>
    <string name="borba2_info">Этот вид борьбы зародился еще в Древней Греции, в начале прошлого века назывался французской борьбой, затем долгое время классической, а совсем недавно договорились о названии «греко-римская» с историческим отсылом. Хдесь запрещены действия ногами, а основное сражение протекает в стойке.

Главная задача борца заключается в том, чтобы суметь повалить соперника на землю и прижать лопатками к ковру.

Греко-римская борьба была в программе первых современных Олимпийских Игр, а начиная с третьих Игр олимпийскую программу уже не покидала. Величайшим представителем этого вида спорта, по признанию международной федерации является российский тяжеловес Александр Карелин.</string>
    <string name="borba3_info">Этот вид спорта, один из немногих, у которого есть дата основания (день рождения). 28 октября 1860-го года Дзигоро Кано открыл первую школу в Японии и с тех пор этот день отмечается во всем мире.

Дзюдо отнести к борьбе, так здесь запрещена ударная техника, но касается это только чисто спортивного направления вида спорта. Существуют виды дзюдо, где удары разрешены, например, для подготовки полицейских или самообороны. В спортивном дзюдо разрешены болевые и удушающие приемы, а также разнообразные броски, проводить приемы можно как в партере, так и в стойке. В дзюдо огромное значение имеет глубокая философская составляющая, а техника этого вида спорта во многом перекочевала в другие виды борьбы, например, в бразильское джиу-джитсу и самбо.</string>

    //футбол
    <string name="football1_title">Мини-футбол</string>
    <string name="football2_title">Пляжный футбол</string>
    <string name="football3_title">Рашбол</string>

    <string name="football1_info">Этот вид спорта признан ФИФА. Под эгидой этой организации проводятся национальные чемпионаты, а также европейские и мировые соревнования. На площадку для игры выходят две команды, в которых по 4 полевых игрока и один вратарь. Число замен не ограничено. Матч состоит из двух таймов по 20 минут. В российском первенстве по согласованию с ФИФА время тайма увеличено до 25 минут.</string>
    <string name="football2_info">Этот вид футбола родился в Бразилии. Поскольку игра происходит на песке, игроки выступают босиком. Состав команд такой же, как и в мини-футболе. порядок замен – тоже. Матч состоит из 3 периодов по 12 минут. Ничьих в этом виде спорта нет. Если три периода завершаются ничейным результатом, назначается период дополнительный, который длится 3 минуты. Если и за это время победитель не выявляется, назначаются послематчевые пенальти, сначала по три.</string>
    <string name="football3_info">Это уже вариант, изобретённый в России. Размер поля такой же, как и в обычном футболе, но разметка нанесена по-другому. Есть, например, зона вратаря, куда никто из полевых игроков заходить не может. Своеобразно идёт и начисление очков. За победу в тайме даётся 5 очков, за ничью – 3, поражение приносит только одно. Количество голов значения не имеет. Если по итогам двух основных таймов показатели команд оказываются равными, назначается тайм третий. В случае ничейного результата в третьем тайме после него назначается серия пенальти.</string>

    //волейбол
    <string name="volleyball1_title">Классический</string>
    <string name="volleyball2_title">Пляжный волейбол</string>
    <string name="volleyball3_title">Пионербол</string>

    <string name="volleyball1_info">Собственно, классический волейбол — олимпийский вид спорта. Игра проходит в зале или на твёрдой огороженной площадке, разделённой верёвочной сеткой. Игроки разделены на 2 команды, мяч не должен касаться земли или вылетать за ограждение площадки (падать за разграничительной линией или бить в стенку зала). Касание мячом пола даёт штрафные очки той команде, на чьей площадке произошло касание. Игра проходит в 3 тайма до 15 очков, побеждает команда, выигравшая 2 тайма. Запрещается также удержание мяча в руках: пас ведётся только ударом, а не перебросом мяча.</string>
    <string name="volleyball2_info">Принцип тот же, но игра проходит на пляже или другой площадке с вязким песчаным покрытием. Соответственно, и форма игроков может быть сокращена до купальных костюмов. Из минусов — невозможность игры в холодное время года при промерзании грунта. С 1996 года пляжный волейбол причислен к олимпийским видам спорта.</string>
    <string name="volleyball3_info"> В отличие от классического волейбола пас предполагает бросок, а не удар по мячу. Матч, как и в волейболе, проводится в 3 этапа до 15 очков. Пионербол не включен в олимпийскую программу, но широко распространён в школьных программах России и многих других стран. Дворовое понятие пионербола включает обычный переброс мяча по кругу до промаха.</string>
</resources>